廣州中學生：好慘，成間學校得我一個講廣東話

本人高二。。。由細到大都系廣州讀書。。。小學初中系天河區讀，高中果斷考到越秀老城區。
14年高一入學時仲有猴多同學講粵語，同班果滴就算講不標準都會跟住我地講。但系去年15年見到果滴新高一入學，身邊經過果滴高一生竟然聽唔到幾句粵語。。。殊不知，我地校歌系用粵語唱的。跟住依家有滴大型活動要唱校歌時就聽到滴高一生講滴咩“不會唱啊。”“聽不懂。”甚至乎有滴過激的口口聲講要將校歌改為普通話。
我真系唔明。而且非常之不爽央視將粵語定義為方言。憑咩？你講粵語冇自己文化，冇自己文字，冇自己發源地。系南蠻之地的方言。唔冇講到普通話真系大塞甘！雖然我只系一個高中生，但系我決不允許我屋企門口滴文化被邊緣化。我初中果間學校，根本就冇粵語社（果陣維護粵語的思想仲冇依家甘嚴重）只有京劇社。可能因為系天河讀小學同初中，外省人超多！系超多！！所以一個班45個人，數埋都可能得5-7個識講。有好多人，識講，但系唔講。點解？曾經系高中隔離果間雲吞面度食午飯，隔離臺坐住一家人。爸爸媽咪講住順到不得了的粵語，但系個仔仔一問問題就轉用普通話來回答。仔仔都系講普通話的。甘樣算咩行為？唔通你認為，粵語唔應該系自己屋企門口發展？距唔重要？比普通話低個檔次？
以上真系我一直隱藏在心裏面滴話。我猴心疼點解自己的語言要被邊緣化。我決不允許，甘樣的情況在我屋企門口——廣州。發生。距唔系你地北方人口口相傳的方言，距系一門語言。你地冇資格定義距為方言。而且我個人認為，粵語同其他被央視定義為方言的語種不同。其他果滴（唔敢講全部，只能講大部分）猴多都系以普通話為基調。意思就系講，我覺得距地大部分都系以國語為基調再加上自己當地講話的習慣，形成一種方言。果滴就真系感覺系方言咯，都系普通話的音。
我唔希望，都唔想見到，屋企門口的語言——粵語。被央視邊緣化。國語是方便全中國人學習。只因它只有四個音。平平仄仄。而我們的粵語有九個音，哪怕從小被灌輸“唐詩宋詞是用普通話來讀的”這種思想。但我還是會用粵語把在學的古文古詩讀一遍。儘管我讀得很拗口。但我中意粵語，我都唔會放棄距。永遠。
以識講粵語自豪！

香港都就來咁
近幾年出街見好多學生講普通話
可能我住係窮撚地區

雖然好多5P字
不過好在有人有呢份心

兩邊走你都好忙姐

屌 香港唔少中學都用普通話唱校歌
反而大陸都仲有廣東話

兩邊走?

高登lihkg

大陸親戚d仔女已經唔識講廣東話
學校講廣東話會比人鬧 全部都識聽唔識講
中共要滅廣東話真係幾十年就夠

明日香港

系你老母

真係好慘

好想同佢瘋狂咁講廣東話

係網吧打機都有好撚多中學生係到講普通話

普通話

唔去高登點抄post

係咪執信/培正etc果d港中分校都係同源嘅學校

所以我一向提倡要大力恥笑啲細蚊仔講蝗語，係蝗蟲
要恥笑到佢哋喊嗰隻，唔可以留手
有陰影就自然唔講

滴(啲)個音好有廣州口音，好地道嘅味道😂

細佬班群d人用普通話講野
我細佬又唔屌鳩佢地反而就返佢地

同胞不用怕還有黨

死淨班老中，我做訂房都試過，有廣州老母訂房，用廣東話交談時，佢個幾歲仔係到用匪語係咁屌佢老母講廣東話。( 心諗做人老母甚艱難 )

華人個底根本就垃撚圾
上面係優秀文明都話，又唔係，都畀人同化到

我係旺角區返工
發現個堆中學好多學生都講普通話
仲要係好平常咁
諗緊家下會唔會年輕一代已經有一大部分人係大陸哩

根本用5p字最多嘅就係支那豬

崇優就話
支國呢d垃圾文化，社會觀 就去學

簡體字 本來是比唔識破的人用 提高識字率
普通話更受支那成日講的北方遊牧民族的影響

到今日 究竟咩做文明人 說文明話
班支那人簡直忽上腦

我都係住旺角
我想講幾年前我仲係旺角讀書果陣已經係咁，低我兩屆(果班應該97年出世)真係唔少明目張膽係學校普通話傾計
諸聖仲誇張(係開你地學校名，吹咩)，佢地放飯出黎果陣，行過基本上聽倒佢地全部都係講普通話(尤其係d女仔)

不過班支那賤畜 全部都賤骨頭

一個嘉定三屠 揚州十日
留髮不留頭 留頭不番髮
大玩文字獄

的政權 究竟可以拍一大堆電視劇幫佢吹噓

其實香港好快都會係咁，依家班細路個個普通話講得仲另過廣東話

香港遲早都係咁 我姪女返學上堂話唔準講廣東話
講咗會俾老師罰 最on9係有時見佢同同學仔講電話都用普通話 嚇撚死我

我係諸聖教過補習班 一入去見佢地個個用普通話講野嚇撚死

你要捍衛語言 就要比別人強大
最可行係支爆 廣東分裂

尖沙咀都係咁

想快速支爆可參考東亞擠提

港島好似少d 普通話？其實咩細佬會講普通話

Cantonese

我將軍澳都唔見太多人講普通話

推普教中既中小學都唔俾學生講廣東話

平時搭地鐵見到大部分著校服嘅都係用普通話傾計

唯有叫人換多d美金，加速支爆

「系」係「係」嘅簡體字
「滴」有人話係「啲」嘅本字

一日150 隻豬

唔比人講廣東話係咩玩法

深水埗石硤尾果邊d中學生勁多都講普通話dllm

奶共

其實廣州好多90後後生既都好撚憎d 撈佬
但係無計,好多學校都用普通話教,包括二三線城市
好快廣東話就會消失於強國

而家搭車好多小朋友用普通話傾計聽到都un耳

香港十幾年前出生率已經好低

身在支那心在港